恐怖活動：通常表現為針對平民的大規模傷害、襲擊公共交通工具等形式

恐怖活動是指恐怖份子製造的危害社會穩定、危及平民的生命與財產安全的一切形式的活動，通常表現為針對平民的大規模傷害、襲擊公共交通工具和綁架等形式，與恐怖活動相關的事件通常稱為「恐怖事件」、「恐怖襲擊」等。是一種較極端的非對稱作戰方式。

恐怖主義是指一種會造成其所有者做出，為了達成宗教，政治或其他意識形態上的目的而故意攻擊非戰鬥人員（平民）或將他們的安危置之不理，有意製造恐慌的暴力行為之思想[1]。各國在刑事法律上對恐怖主義的定義都不一致。

打爆玻璃都叫做暴徒
咁元朗嗰班呢
政府出嚟定性未